支那公司竊密ASML判賠 1個月後竟直接聲請破產

全球最大晶片微影設備製造商艾司摩爾（ASML）的美國子公司，日前遭6名中國籍員工竊取該公司機密，並洩漏給與中國政府有關的1家公司XTAL，造成ASML損失達數億美元，值得注意的是，XTAL因該案被判，需支付ASML的損失2.23億美元，結果XTAL卻在1個月後直接聲請破產。

荷蘭財經報紙Financieele Dagblad（FD）日前報導指出，XTAL的中國母公司東方晶源微電子，與中國科技部有關聯。而XTAL在1年後已搶走包含三星電子在內ASML的大量客戶。FD稱，ASML的源代碼、軟體、定價策略、秘密用戶手冊等資料，都被中國籍員工偷走。

ASML在2015年首次揭露6名中國工程師的違規行為，但沒有發布任何細節，僅稱發現電腦當機、損失有限，但根據法院文件，ASML這6名中國前員工，竟把ASML的訊息分享給XTAL，去年底的判決書更顯示，法官裁定XTAL必須支付給ASML的損害賠償金2.23億美元。

但值得注意的是，XTAL卻在被判要賠償的1個月後，直接聲請破產。

ASML是全球半導體設備商龍頭，而ASML所掌握的技術，對於製造下一代晶片相當重要，ASML也是唯一掌握下一代極紫外光刻技術的公司，幾乎全球的晶片製造商都要採購ASML的機器來生產半導體。

傻b外國佬

技術己袋 理撚得你

支那公司不可信！

不意外

偷撚完你啲野收埋跟住破產 轉過頭搞過間新

荷蘭發表「中國戰略」：不再輕信中國

唔好當人地鬼佬傻啦

偷完唔摺先唔正常

抵死啦...請中國工程師咁撚ON9..抵你比人偷WO
留名等ASML 比中國搶晒客白痴外國佬

遲下真係全球排華不是夢 移左民果d都唔知點算

咪鬥玩野
你估鬼佬善男信女
部光刻機仲未出貨
強国唔洗旨意買到
將來高級晶片唔會整到

抵死 不見棺材不落淚